%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[10pt]{article}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-math}
\usepackage{2223-pablo-tikz}

\usepackage{numworks}

\renewcommand{\thesubsubsection}{(\alph{subsubsection})}

\usepackage[
  a6paper,
  includehead,
  margin=5mm,
  headsep=3mm,
]{geometry}
\usepackage{2223-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{Ch. 2 --- Polynômes}}
\fancyhead[R]{\textsc{4 --- Équations}}

\usepackage{tabularray}

\begin{document}

\subsubsection{Équation de la forme $x^2=a$}

\begin{propriete*}
  Les solutions de $x^2=a$ sont :
  \begin{itemize}[$\bullet$]
    \item si $a>0$ alors il y a deux solutions : $x=\sqrt{a}$ ou $x=-\sqrt{a}$ ;
    \item si $a=0$ alors il y a une unique solution : $x=0$ ;
    \item si $a<0$ alors il n'y a pas pas de solutions.
  \end{itemize}
\end{propriete*}

\begin{exemple}~
  \begin{enumerate}
    \item Résoudre les équations suivantes :

      \begin{enumerate*}
        \item $x^2=16$ ;
        \item $x^2=-2$ ;
        \item $x^2=0$ ;
        \item $x^2=7$.
      \end{enumerate*}
    \item On considère la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par :
      \[f:x\mapsto -2x^2-14\]
      Quelles sont les solutions de $f(x)=4$ ?
  \end{enumerate}
\end{exemple}

\subsubsection{Équation de la forme $x^3=0$}

\begin{propriete*}
  Pour tout nombre $a$, l'équation $x^3=a$ a une unique solution : la \emph{racine cubique} de $a$, notée $a^{\frac{1}{3}}$ ou $\sqrt[3]{a}$.

  Avec la calculatrice Numworks, on l'obtient de deux manières différentes :
  \begin{itemize}[$\bullet$]
    \item $\sqrt[3]{a}$ : \numworks{\textbf{T}}, puis : \texttt{$\mathtt{\sqrt[n]{x}}$ Racine n-ième} ;
    \item $a^{\frac{1}{3}}$ : \numworks{\textbf{p}}.
  \end{itemize}
\end{propriete*}

\begin{exemple}~
  \begin{enumerate}
    \item Résoudre les équations suivantes (arrondir au dixième si nécessaire) :
      \begin{enumerate*}
        \item $x^3=1000$ ;
        \item $x^3=34$.
      \end{enumerate*}
    \item On considère la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par :
      \[g:x\mapsto 4x^3-7\]
      Quelles sont les solutions de $f(x)=12$ ?
  \end{enumerate}
\end{exemple}

\end{document}
